蘋論︰為虎作倀 可以去到幾盡？

蘋論︰為虎作倀 可以去到幾盡？ - 李平

為了完成送中惡法修訂的政治任務，特府高官和親共政客無視港人的抗議、國際輿論的質疑，除了打龍通玩弄市民的惻隱之心、豁免商業罪行引渡踐踏法治平等外，還不斷重複修補引渡法例漏洞的謊言，更策劃修改立法會《議事規則》，甚至舉行內務委員會特別會議，將主持《逃犯條例》法案委員會的最資深議員涂謹申拉下馬。為了中共的一條惡法，這些政客竟然可以犧牲香港的立法慣例、扭曲13萬上街市民的意願，毒招頻出，他們為虎作倀，可以去到幾盡？

李慧琼赤膊上陣執行中共指令

《逃犯條例》的修訂備受海內外非議，情況罕見，政府撤回修訂才是正解，立法會本應否決提案，根本毋須成立法案委員會，因此兩度舉行會議仍未能確認主席人選，豈能歸咎於民主派拉布？難道立法會成為林鄭月娥刻不容緩的橡皮圖章才正常？或者說，盡速訂立送中惡法是中共的指示，親共議員們因此不敢稍有遲緩，不惜再次踐踏立法會的尊嚴、閹割法案委員會的權力？

為把立法會改造成中國人大會議式的議會，立法會在2017年12月已大幅修改《議事規則》，包括把全體委員會的法定人數由35人調低至20人、限制議員提交修訂數目等。如今，親共議員試圖發起第二波《議事規則》修訂，要求首次會議可由立法會秘書處、「獲議員信任」的議員負責主持，毋須硬性由最資深議員負責。所謂「獲議員信任」，又是中共特色的規則，定義模糊，無非屆時要恃親共議員人數佔優而剝奪民主派的機會。

尤為人不齒的是，親共議員輸打贏要，竟然等不及修改《議事規則》，就企圖在周六舉行內務委員會特別會議，強行剝奪涂謹申主持會議的權力。身兼民建聯主席的內務委員會主席李慧琼，先是與特府打龍通，為台灣殺人案女死者母親安排記者會，藉她要求為女兒討回公道，引發港人的惻隱之心，試圖讓惡法蒙混過關，如今再次赤膊上陣，足證修訂引渡惡法是中共的指令，民建聯是執行中共指令的先鋒，她是為虎作倀的惡棍之一。

湯家驊媚共毫無道德法治底線

而在議會外為虎作倀的，既有譚惠珠那樣的親共悍將，還有由民主陣營轉投親共陣營的行政會議成員湯家驊。他昨日出席外國記者會座談會時，竟然聲稱周日13萬市民上街反對《逃犯條例》是不信任香港司法制度、不信任香港法官。如此強姦民意、顛倒是非的說話，竟然出自一位資深大律師之口，實在難以想像，親共政客為虎作倀，可以去到幾盡？

13萬人上街抗議，難道不是因為明白香港正失去免於恐懼的自由，而是受到外國勢力、反共勢力的煽惑？難道不是因為信任香港的司法制度信任香港法官，而不希望這個司法制度被改造、中港間的司法間隔被強拆？可見，無論是林鄭月娥、李家超等高官的人肉錄音機，還是李慧琼、葉劉淑儀在立法會內的無恥言行，還是譚惠珠、湯家驊的醜惡嘴臉，為媚共可以去到盡，都是毫無道德、法治底線可言。

但是，聽着，港府高官和親共政客：無論你們為虎作倀可以去到幾盡，港人都將奉陪到底，為了香港同樣可以去到幾盡，為普選、為新聞自由言論自由學術自由、為免去恐懼的自由，哪怕一次又一次的抗爭被忽視、被扭曲、被鎮壓，但之前有反23條立法、反國民教育洗腦的成功，之後一定會有爭普選、反獨裁的成功。

李平
周一至周六刊出

下一則
下一則
江湖滾熱辣 (馬龍)